<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ARTICLE>
<META>
<META_COMMUN>
<ID>LEGIARTI000027325269</ID>
<ANCIEN_ID/>
<ORIGINE>LEGI</ORIGINE>
<URL>article/LEGI/ARTI/00/00/27/32/52/LEGIARTI000027325269.xml</URL>
<NATURE>Article</NATURE>
</META_COMMUN>
<META_SPEC>
<META_ARTICLE>
<NUM>L1351-1</NUM>

<ETAT>VIGUEUR</ETAT>

<DATE_DEBUT>2013-04-18</DATE_DEBUT>
<DATE_FIN>2999-01-01</DATE_FIN>


<TYPE>AUTONOME</TYPE>
</META_ARTICLE>
</META_SPEC>
</META>
<CONTEXTE>
<TEXTE autorite="" cid="LEGITEXT000006072665" date_publi="2999-01-01" date_signature="2999-01-01" ministere="" nature="CODE" nor="" num="">
<TITRE_TXT c_titre_court="Code de la santé publique" debut="1953-10-07" fin="2999-01-01" id_txt="LEGITEXT000006072665">Code de la santé publique</TITRE_TXT>
<TM>
<TITRE_TM debut="2000-06-22" fin="2999-01-01" id="LEGISCTA000006103419">Partie législative</TITRE_TM>
<TM>
<TITRE_TM debut="2000-06-22" fin="2999-01-01" id="LEGISCTA000006125345">Première partie : Protection générale de la santé</TITRE_TM>
<TM>
<TITRE_TM debut="2000-06-22" fin="2999-01-01" id="LEGISCTA000006140606">Livre III : Protection de la santé et environnement</TITRE_TM>
<TM>
<TITRE_TM debut="2013-04-18" fin="2999-01-01" id="LEGISCTA000027325282">Titre V : Protection des lanceurs d'alerte</TITRE_TM>
</TM>
</TM>
</TM>
</TM>
</TEXTE>
</CONTEXTE>

<VERSIONS>
<VERSION etat="VIGUEUR">
<LIEN_ART debut="2013-04-18" etat="VIGUEUR" fin="2999-01-01" id="LEGIARTI000027325269" num="L1351-1" origine="LEGI"/>
</VERSION>
</VERSIONS>
<NOTA>
<CONTENU/>
</NOTA>
<BLOC_TEXTUEL>
<CONTENU>Aucune personne ne peut être écartée d'une procédure de recrutement ou de l'accès à un stage ou à une période de formation professionnelle, ni être sanctionnée ou faire l'objet d'une mesure discriminatoire, directe ou indirecte, notamment en matière de rémunération, de traitement, de formation, de reclassement, d'affectation, de qualification, de classification, de promotion professionnelle, de mutation ou de renouvellement de contrat, pour avoir relaté ou témoigné, de bonne foi, soit à son employeur, soit aux autorités judiciaires ou administratives de faits relatifs à un risque grave pour la santé publique ou l'environnement dont elle aurait eu connaissance dans l'exercice de ses fonctions.<br/>
<br/>  Toute disposition ou tout acte contraire est nul de plein droit.<br/>
<br/>  Toute personne a le droit d'être informée sur son état de santé. Cette information porte sur les différentes investigations, traitements ou actions de prévention qui sont proposés, leur utilité, leur urgence éventuelle, leurs conséquences, les risques fréquents ou graves normalement prévisibles qu'ils comportent ainsi que sur les autres solutions possibles et sur les conséquences prévisibles en cas de refus. Lorsque, postérieurement à l'exécution des investigations, traitements ou actions de prévention, des risques nouveaux sont identifiés, la personne concernée doit en être informée, sauf en cas d'impossibilité de la retrouver.<br/>
<br/>  En cas de litige relatif à l'application des deux premiers alinéas, dès lors que la personne établit des faits qui permettent de présumer qu'elle a relaté ou témoigné, de bonne foi, de faits relatifs à un danger pour la santé publique ou l'environnement, il incombe à la partie défenderesse, au vu des éléments, de prouver que sa décision est justifiée par des éléments objectifs étrangers à la déclaration ou au témoignage de l'intéressé. Le juge forme sa conviction après avoir ordonné, en cas de besoin, toutes les mesures d'instruction qu'il estime utiles.</CONTENU>
</BLOC_TEXTUEL>
<LIENS>
<LIEN cidtexte="JORFTEXT000027324252" datesignatexte="2013-04-16" id="LEGIARTI000027324927" naturetexte="LOI" nortexte="DEVX1240666L" num="11" numtexte="2013-316" sens="cible" typelien="CREE">LOI n°2013-316
 du 16 avril 2013 - art. 11</LIEN>
<LIEN cidtexte="LEGITEXT000006072050" datesignatexte="2999-01-01" id="LEGIARTI000027325035" naturetexte="CODE" nortexte="" num="L4133-5" numtexte="" sens="cible" typelien="CITATION">Code du travail - art. L4133-5 (V)</LIEN>
</LIENS>
</ARTICLE>
